---
aid: 9025
zid: 757421
title: "【参考向】80年代某7管AM收音机电路图"
author: 某食肉动物2
date: 2018-06-11 21:09:05+07:00
lastmod: 2018-06-12 12:53:00+07:00
---

某食肉动物 2 于 2018-6-11 21:09:05 发表了：

_本帖最后由 某食肉动物 2 于 2018-6-12 11:38 编辑_

提供给大佬们参考，80 年代常见的 7 管中波机(AM)

主要的三极管是 9013 和 9018，这两个应该可以用性能相近的电子管去替换，PCB 在有蚀刻技术和玻璃纤维版工艺之后就 OK，

其他的精密电阻和线圈什么的可能要做的略五大三粗。不过如果吧这个收音机体积放大个几十倍也不是不能接受。

---

某食肉动物 2 于 2018-6-11 21:09:32 发表了：

以前手工课作业集里翻出来的

---

liutom2 于 2018-6-11 21:58:00 发表了：

晶体管得从天上掉下来才行，其他的都能凑合

---

lxr 于 2018-6-11 22:59:27 发表了：

由于晶体管不会用于造收音机，其他相应的元件也没有生产的动机，都没有本土生产的，除非动用从旧时空带去的管控物资，否则都差。

---

飞翔的心 于 2018-6-11 23:00:42 发表了：

_本帖最后由 飞翔的心 于 2018-6-11 23:12 编辑_

电子管还可以想想，晶体管就算了，锗晶体管很不耐用，硅晶体管加工难度比较大

电子管并不比电灯泡加工难度高太多，元老院还是可以想想的

https://www.bilibili.com/video/av6708592/

这里有个手工制作的收音机，从电子管开始 DIY 的那种

---

wizardtong 于 2018-6-12 00:09:14 发表了：

图里的三极管二极管、可变电容，应该不容易造出来吧。输出端的喇叭得有机工业有了才行吧。这里边估计只有电感能造出来

---

cc52333 于 2018-6-12 00:15:07 发表了：

7 管机在那个年代也算很好的东西了好吗。。。

---

周围 于 2018-6-12 09:19:14 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-6-12 09:20 编辑_

https://m.youku.com/video/id_XMT ... -1-1.html&amp;ishttps=1

教学视频，手把手教你做三极管

---

深潜者 于 2018-6-12 09:43:46 发表了：

貌似晶体管也能土造，二极管的功能可以靠矿石，三极管的功能靠某些特殊挑拣的矿石（很难找的 NPN 或 PNP 结构矿石）也能做到。记得以前有问提到过再生式矿石机，就是靠矿石实现信号放大的

---

某食肉动物 2 于 2018-6-12 11:42:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-6-12 09:43
>
> 貌似晶体管也能土造，二极管的功能可以靠矿石，三极管的功能靠某些特殊挑拣的矿石（很难找的 NPN 或 PNP 结构矿 ...

有些东西不一定要完全上晶体管

---

深潜者 于 2018-6-12 12:53:18 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-6-12 11:42
>
> 有些东西不一定要完全上晶体管

这里考虑的是土造晶体管至少从制作技术要求看比电子管还简单，当然挑拣矿石、寻找热点的成品率极其可怜

---
